\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Schnorrer, Penner, schräge Narrn}
\index[in]{Lumpenbrüderschaft}
\index[vw]{Autoren!Fritz Grasshoff!Schnorrer, Penner, schräge Narrn}
\index[vw]{Autoren!Fritz Grasshoff!Lumpenbrüderschaft}

\beginsong{Lumpenbrüderschaft}[]
\beginverse 
1. Schn\chord{a}orrer, Penn\chord{G^7}er, schr\chord{C}äge Narrn, K\chord{a}esselflick\chord{E^7}er, D\chord{a}iebe
finden im \chord{G^7}Zig\chord{C}eunerkarrn N\chord{a}achtquartier \chord{E^7}und L\chord{a}iebe.
W\chord{G}o die Kartenh\chord{C}exen fett \chord{G}ihre Pfeifen p\chord{C}aff\chord{E^7}en
\chord{a}und im schmie\chord{G^7}rige\chord{C}n Korsett \chord{a}aus dem Fenst\chord{E^7}er g\chord{a}affen.
\endverse

\beginverse
2. W^o die Mess^er n^iemals stumpf ^in die Ripp^en f^ahren
und die Mädch^en ^unterm Strumpf W^echselgeld v^erw^ahren.
^Abends randal^iert das Pack, l^ange kreist die Fl^asch^e,
^und es schmiegt d^er B^ettelsack s^ich zur Hur^ent^asche.
\endverse

\beginverse
3. W^enn das Feu^er kn^isternd loht, schr^umpft die Welt ^zus^ammen.
Auch der ^alte K^unde Tod h^ockt mit vor d^en Fl^ammen.
Kl^agt die Geige H^erzen wund, schm^elzen selbst Gend^arme^n,
^und sie falln d^em L^umpenhund schl^uchzend in ^die ^Arme.
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Fritz Grasshoff\\
Weise: uli (Ulrich Becker), Zugvogel, 1957, nach einem Lied aus der Ostslowakei
NB: 250 CP: 257 SZ: 302 BÖ: 305
\end{angaben}